%@Titre:Asie 2011
Les quatre couleurs d'un jeu de cartes sont : C{\oe}ur, Carreau, Trèfle et Pique.
 
Le joueur A pioche dans un jeu de 32 cartes (chaque couleur comporte les cartes : 7, 8, 9, 10, Valet, Dame, Roi et As).
 
Le joueur B pioche dans un jeu de 52 cartes (chaque couleur comporte les cartes : 2, 3,4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, Valet, Dame, Roi et As).

\smallskip
 
Chaque joueur tire une carte au hasard.

\smallskip
 
\begin{enumerate}
\item Calculer la probabilité qu'a chaque joueur de tirer le 5 de Carreau.
\item Chaque joueur a-t-il la même probabilité de tirer un C{\oe}ur ? Justifier.
\item Qui a la plus grande probabilité de tirer une Dame ? Justifier.
\end{enumerate}